無線搵啲有口音既記者報新聞

無綫新聞部繼聘請民建聯前總幹事陸漢德做編輯主任後，近日再有一個「染紅」新政策。

《都市日報》專欄今日透露，據悉每年均大量聘請實習記者的TVB新聞部，今年「慳皮」大減人數，新聞部只聘8名實習生，而且竟以「培訓」大陸學生為主，8人中，有4人是大陸學生！

專欄引述消息指，新聞部已完成暑期實習生面試，各大院校新聞系中，只有中大及樹仁各有一人被取錄，其餘兩人是科大非新聞系學生。反觀浸會傳理系的學生，雖然TVB新聞總監袁志偉是舊生，但都不「徇私」，趕絕師弟妹，該校無學生可進入TVB實習。至於另外四個名額，就落入復旦大學的新聞系手上，「賽果」令人震驚。

據《852郵報》了解，單計中大新聞系，去年已有5名學生到TVB新聞部實習，還未計其他院校，可見今次只請4名本地大學生是離奇地少。

餘下的問題是，在大陸讀書的學生恐怕早已習慣自我審查，未知這是否袁志偉看中他們的原因呢？再者，大陸學生究竟是否能夠說出流利的廣東話？他們是否對香港有足夠認識，以致可以勝任一個記者？

本報已向TVB外事部查詢，但暫時未有回覆。

cctvb 不意外

无线新闻 支支开心

咁又點？
你會唔睇？唔緊要，廢老繼續睇

以前tvb喺公信力嘅代表
依家？

以前去北京會比人打, 比人拉去賓館
而家自由出入人民大會堂

呢條友2012年執笠台實習，2013年樹仁畢業，好似2016年過無線。
講口音點夠楊暢同黃建瑩勁，睇完包你屌老母。
唉，狗公見到條女靚乜都唔理架啦～